# Фотография 12+ 

## Преподаватель
*Пестова Юлия*

Контакты:
- тел:        +79041207570
- Vk:         https://vk.com/id_yupe
- Instagram:  yupest, photoyupest
- Портфолио:  http://photoyupest.tumblr.com

## Описание

Данный курс знакомит с фотографией с нуля. В процессе обучения познакомимся с основами съемки, закрепим знания практическими индивидуальными и групповыми заданиями. Обсудим получившиеся результаты и возникшие трудности. 

Мы узнаем, как делать красивые кадры, научим замечать геометрию форм, свет и цвет, ловить блики и отражения. Проконсультируем советами профессионала по построению кадра и проведения съемки, поможем в работе с моделью. Поговорим о технических и художественных аспектах фотографии. Освоим обработку фотографий, рассмотрим блок современной мобильной фотографии, а также продвижение в сети. А главное, создадим собственные маски для Snapchat/Instagram!

*Результатом* обучения послужит портфолио, содержащее разножанровые кадры!

**Требования:** Наличие собственного фотоаппарата необязательно, однако приветствуется, смартфоны также подходят для обучения!

Краткая программа: 
1.	Аспекты фотографии и история, современная фотография:
    - Понятие "Фотография" и ее история развития.
    - Фотография, как самостоятельный жанр изобразительного искусства: "тогда и сейчас".
    - Жанры фотографии.
    - Известные фотографы: стиль и вдохновение.
2.	Базовые знания:
Данный блок предполагает освоение навыков, которые нацелены на создание кадра в целом, не зависимо от аппаратуры. То есть, он включает:
    - Настройка камеры (экспозиция, выдержка, чувствительность, диафрагма, баланс белого).
    - Композиция кадра.
    - Работа со светом.
    - Характеристики камер и объективов (классификация).
3. Практическая часть:
    - Фризлайт или рисование светом.
    - Трюки для необычной съемки (получение бликов, радуги, отражений на фото).
    - Позирование, работа с моделью.
    - Работа в различных жанрах фотографии (применение знаний и навыков на практике, формирование портфолио).
4.	Углубление в мобильную фотографию:
    - Съемка на смартфон (все функции и возможности камеры, отличие съемки от фотокамер, идеи и тренды).
    - Программы для обработки фото (их возможности).
    - Создание маски Snapchat/Instagram.
    - Продвижение фотографий в соц. сетях (поиск вдохновения и стиля).
5.	Редактирование фотографий:
    - Программы для растровых изображений.
    - Ретушь, цветокорреция, фильтры.
    - Художественная обработка.

## Цели курса
Развитие творческих способностей и приобретение навыков создания, обработки и публикации цифровой фотографии.

## Задачи курса
1. Ознакомиться с техническими и художественными аспектами фотографии, с ее историей.
2. Научиться создавать кадр с учетом композиции и настроек камеры, света. 
2. Освоить программы/приложения для обработки фотографий, создания масок для историй соц. сетей.
4. Создать портфолио по результатам работы.

## План
1. Знакомство внутри группы, ожидание от курсов,  знакомство с профессионалами, теоретический материал 1ого блока, творческое задание, обсуждение работ.
2. Теоретический материал (ТМ) 2ого блока, настройка аппаратуры, практика, обсуждение работ, закрепление теоретического материала.
3. Работа со светом и построение кадра, практика, обсуждение работ, классификация объективов и характеристика камеры, закрепление теоретического материала.
4. Позирование, работа с моделью, репортажная съемка - создание репортажа курса. 
5. Трюки съемки, фризлайт.
6. Съемка на смартфон - теория, творческое задание, знакомство с программами, редактирование фото с практики
7. Создание маски Snapchat/Instagram, живые фотографии, знакомство с другими трендами и идеями.
8. Ретушь, знакомство с программами для растровой обработки и их инструментами, примененение знаний на практике (обработка для портфолио).
9. Пакетная обработка, художественная, добавление и удаление объектов, продолжение редактирования для портфолио.
10. Усовершенствование недочетов, разбор подготовленного портфолио, Instagram, Защита работ, Обсуждение.

## Необходимое ПО:
GIMP

## Необходимое оборудование
Проектор, ноутбуки (для обработки фото) - 2-3 дня, мыши - 2-3 дня
